[各位點睇?] 2019年至今已有7個品牌撤出香港

日本大型連鎖百貨店驚安之殿堂上月進駐香港，雖然吸引不少「祟日」粉絲，但香港整體零售環境仍然疲弱。根據政府統計處的最新公佈數字，零售業的整體銷售額已錄得連續5個月下跌。在此環境下，不少外國品牌均宣布把商店撤出香港或轉為網店出售。

1.Pony Effect (撤出時間：3月)

Pony Effect由韓國人氣美妝Youtuber Pony和MEMEBOX攜手合作而成，於2016年引入香港，並於銅鑼灣開始旗艦店，售賣美妝產品。可是，集團於本年3月宣布會關閉香港旗下全部4間分店和專櫃，僅在網上商店繼續出售商品。

2.Roger & Gallet (撤出時間：5月)

Roger & Gallet是一個有百多年歷史的法國香水品牌，主打古龍水和淡香水，也是舊時歐洲皇室貴族所喜愛的品牌。2017年進駐尖沙咀海港城FACESSS，也曾在金鐘開設POP-UP Store，不過今年5月尾宣佈結束香港的專櫃。

3.Jill Stuart Beauty (撤出時間：6月)

Jill Stuart Beauty這日本彩妝品牌早於2008年已經進駐香港，高峰時期多間大型百貨公司，如Sogo、Beauty Avenue都有其專櫃，但集團已早前宣布全面撤出中國市場，香港、上海分店已全面結業，而亞洲地區如台灣和泰國的分店也會陸續撤離。雖然如此，產品仍可在天貓旗艦店上購買。

4.SHOOPEN (撤出時間：7月)

SHOOPEN為韓國鞋履及飾物品牌，於香港營業接近4年，但於早前宣布將會結業，並會於結業前於荃灣總店推出特價清貨。

5.SPAO (撤出時間：8月)

SPAO為來自韓國的快速時尚服裝店，主打平價服裝。分店開幕時曾經引來排隊熱潮，但據外界消息顯示其香港生意實際上一直虧損，或因受到韓國熱潮退卻影響，本月宣布撤出香港市場。

6.Jack Wills (撤出時間：8月)

Jack Wills於1999年在英國成立，主打高品質和傳統風格的經典服裝。集團去年虧損1420萬英鎊（1.4億港元），2019年至今更虧損達2,930萬英鎊（2.9億港元）。現時Jack WIlls 已申請清盤，並由國零售公司Sports Direct以1275萬英鎊（1.2億港元）收購英國和愛爾蘭的100間分店，而香港的5所分店在宣布收購後這在未有任何通知下突然暫停營業。

7.BAKE cheese tart (撤出時間：9月)

BAKE cheese tart於2015年由日本進駐香港，但近來宣布將於9月結束兩所香港分店。該店專注於芝士撻單一商品，而銅鑼灣的分店更是其海外第一間分店。

除了以上品牌，還有其他已撤出香港市場的海外商家未有列出，到底是香港市場不再吸引還是受全球因素影響？

就咁睇上面覺得唔關香港事
個brand本身有問題

除左jack wills其他未聽過
仲要jack wills係自己做唔掂清盤

韓國果兩間
完全買唔落手

韓國嗰幾間垃圾一直都冇人㗎喎

韓國個幾間一直只有店員係入邊